---
title: Konfigurieren der Datensammlung durch den Container Insights-Agent | Microsoft-Dokumentation
description: In diesem Artikel wird beschrieben, wie Sie den Container Insights-Agent so konfigurieren, dass dieser die Protokollsammlung von stdout-/stderr- sowie Umgebungsvariablen steuert.
ms.topic: conceptual
ms.date: 10/09/2020
ms.openlocfilehash: 1305ddc4417dc294dad865971dcd8970acfb8a2c
ms.sourcegitcommit: 42ac9d148cc3e9a1c0d771bc5eea632d8c70b92a
ms.translationtype: HT
ms.contentlocale: de-DE
ms.lasthandoff: 05/13/2021
ms.locfileid: "109847344"
---
# <a name="configure-agent-data-collection-for-container-insights"></a>Konfigurieren der Datensammlung des Container Insights-Agents

Container Insights sammelt stdout-, stderr- sowie Umgebungsvariablen aus Containerworkloads, die vom Container-Agent für Managed Kubernetes-Cluster bereitgestellt wurden. Sie können Einstellungen für die Agent-Datensammlung konfigurieren, indem Sie eine benutzerdefinierte Kubernetes-ConfigMaps zum Steuern erstellen. 

In diesem Artikel erfahren Sie, wie Sie Ihren Anforderungen entsprechend eine ConfigMap erstellen und eine Datensammlung konfigurieren.

>[!NOTE]
>Für Azure Red Hat OpenShift V3 wird eine ConfigMap-Vorlagendatei im Namespace *openshift-azure-logging* erstellt. 
>

## <a name="configmap-file-settings-overview"></a>Übersicht über die Einstellungen für die ConfigMap-Datei

Es wird eine Vorlagendatei für die ConfigMap bereitgestellt, die Sie einfach anpassen können, ohne sie von Grund auf neu erstellen zu müssen. Bevor Sie beginnen, sollten Sie die Kubernetes-Dokumentation zu [ConfigMaps](https://kubernetes.io/docs/tasks/configure-pod-container/configure-pod-configmap/) lesen und sich informieren, wie Sie ConfigMaps erstellen, konfigurieren und bereitstellen. So können Sie in den stderr- und stdout-Variablen oder im gesamten Cluster nach Namespace filtern. Zudem können Sie in den Umgebungsvariablen nach Containern filtern, die im Cluster auf allen Pods/Knoten laufen.

>[!IMPORTANT]
>Die Agent-Mindestversion, die zum Erfassen von stdout-, stderr- und Umgebungsvariablen aus Containerworkloads unterstützt wird, ist „ciprod06142019“. Um die Agent-Version zu überprüfen, wählen Sie auf der Registerkarte **Knoten** einen Knoten aus, und notieren Sie im Eigenschaftenbereich den Wert der Eigenschaft **Agent-Imagetag**. Weitere Informationen zu den Agent-Versionen und den Inhalten der jeweiligen Releases finden Sie unter [Versionshinweise zum Agent](https://github.com/microsoft/Docker-Provider/tree/ci_feature_prod).

### <a name="data-collection-settings"></a>Einstellungen für Datensammlung

In der folgenden Tabelle werden die Einstellungen beschrieben, die Sie zum Steuern der Datensammlung konfigurieren können:

| Schlüssel | Datentyp | Wert | BESCHREIBUNG |
|--|--|--|--|
| `schema-version` | Zeichenfolge (Groß-/Kleinschreibung wird berücksichtigt) | v1 | Diese Schemaversion wird vom Agent<br> für das Parsen von ConfigMap verwendet.<br> Die derzeit unterstützte Schemaversion ist v1.<br> Änderungen an diesem Wert werden nicht unterstützt. Sie werden<br> zurückgewiesen, wenn ConfigMap ausgewertet wird. |
| `config-version` | String |  | Unterstützt die Funktion, die Version dieser Konfigurationsdatei in Ihrem Quellcodeverwaltungssystem/-repository nachzuverfolgen.<br> Es sind maximal 10 Zeichen zulässig, alle zusätzlichen Zeichen werden abgeschnitten. |
| `[log_collection_settings.stdout] enabled =` | Boolean | true oder false | Hierdurch wird gesteuert, ob die stdout-Containerprotokollsammlung aktiviert wird. Wenn dieser Schlüssel auf `true` festgelegt wird und keine Namespaces für die stdout-Protokollsammlung ausgeschlossen werden<br> (`log_collection_settings.stdout.exclude_namespaces`-Einstellung unten), werden stdout-Protokolle für alle Container auf allen Pods/Knoten im Cluster erfasst. Wenn keine Festlegung in ConfigMaps erfolgt,<br> lautet der Standardwert `enabled = true`. |
| `[log_collection_settings.stdout] exclude_namespaces =` | String | Durch Trennzeichen getrenntes Array | Array aus Kubernetes-Namespaces, für die keine stdout-Protokolle gesammelt werden. Diese Einstellung gilt nur, wenn<br> `log_collection_settings.stdout.enabled`<br> sie auf `true` festgelegt ist.<br> Wenn keine Festlegung in ConfigMap erfolgt, lautet der Standardwert<br> `exclude_namespaces = ["kube-system"]`. |
| `[log_collection_settings.stderr] enabled =` | Boolean | true oder false | Hierdurch wird gesteuert, ob die stderr-Containerprotokollsammlung aktiviert wird.<br> Wenn dieser Schlüssel auf `true` festgelegt wird und keine Namespaces für die stdout-Protokollsammlung ausgeschlossen werden<br> (`log_collection_settings.stderr.exclude_namespaces`-Einstellung), werden stderr-Protokolle für alle Container auf allen Pods/Knoten im Cluster erfasst.<br> Wenn in ConfigMaps keine Festlegung erfolgt, lautet der Standardwert<br> `enabled = true`. |
| `[log_collection_settings.stderr] exclude_namespaces =` | String | Durch Trennzeichen getrenntes Array | Array aus Kubernetes-Namespaces, für die keine stderr-Protokolle gesammelt werden.<br> Diese Einstellung gilt nur im folgenden Fall:<br> `log_collection_settings.stdout.enabled` ist auf `true` festgelegt.<br> Wenn keine Festlegung in ConfigMap erfolgt, lautet der Standardwert<br> `exclude_namespaces = ["kube-system"]`. |
| `[log_collection_settings.env_var] enabled =` | Boolean | true oder false | Diese Einstellung steuert die Umgebungsvariablensammlung<br> auf allen Pods/Knoten im Cluster.<br> Der Standardwert ist `enabled = true`, wenn keine andere Festlegung in<br> ConfigMaps erfolgt.<br> Wenn die Umgebungsvariablensammlung global aktiviert wird, können Sie diese Einstellung für einen bestimmten Container deaktivieren,<br> indem Sie die Umgebungsvariable<br> `AZMON_COLLECT_ENV` entweder über eine Dockerfile-Einstellung oder in der [Konfigurationsdatei für den Pod](https://kubernetes.io/docs/tasks/inject-data-application/define-environment-variable-container/) im Bereich **env:** auf **False** festlegen.<br> Wenn die Erfassung von Umgebungsvariablen global deaktiviert ist, können Sie die Erfassung für einen bestimmten Container nicht aktivieren (d. h., die einzige Außerkraftsetzung, die auf der Containerebene angewendet werden kann, besteht im Deaktivieren der Erfassung, wenn diese bereits global aktiviert ist). |
| `[log_collection_settings.enrich_container_logs] enabled =` | Boolean | true oder false | Diese Einstellung steuert die Containerprotokollanreicherung zum Auffüllen der Eigenschaftswerte „Name“ und „Image“<br> für die einzelnen Protokolldatensätze, die in die ContainerLog-Tabelle für alle Containerprotokolle im Cluster geschrieben werden.<br> Die Standardeinstellung ist `enabled = false`, wenn sie nicht in ConfigMap angegeben ist. |
| `[log_collection_settings.collect_all_kube_events]` | Boolean | true oder false | Diese Einstellung ermöglicht die Erfassung von Kube-Ereignissen jeder Art.<br> Standardmäßig werden Kube-Ereignisse mit dem Typ *Normal* nicht erfasst. Wenn diese Einstellung auf `true` festgelegt wird, werden die Ereignisse des Typs *Normal* nicht mehr gefiltert, und alle Ereignisse werden erfasst.<br> Sie ist standardmäßig auf `false` festgelegt. |

### <a name="metric-collection-settings"></a>Einstellungen für Metriksammlung

In der folgenden Tabelle werden die Einstellungen beschrieben, die Sie zum Steuern der Metriksammlung konfigurieren können:

| Schlüssel | Datentyp | Wert | Beschreibung |
|--|--|--|--|
| `[metric_collection_settings.collect_kube_system_pv_metrics] enabled =` | Boolesch | true oder false | Diese Einstellung ermöglicht das Sammeln von Nutzungsmetriken für persistente Volumes (PV) im kube-system-Namespace. Standardmäßig werden Nutzungsmetriken für persistente Volumes mit Ansprüchen für persistente Volumes (Persistent Volume Claim, PVC) im kube-system-Namespace nicht gesammelt. Wenn diese Einstellung auf `true` festgelegt ist, werden die PV-Nutzungsmetriken für alle Namespaces gesammelt. Sie ist standardmäßig auf `false` festgelegt. |

ConfigMaps ist eine globale Liste, und es kann nur eine ConfigMap auf den Agent angewendet werden. Es kann keine andere ConfigMaps vorhanden sein, die die Sammlungen außer Kraft setzt.

## <a name="configure-and-deploy-configmaps"></a>Konfigurieren und Bereitstellen von ConfigMaps

Führen Sie die folgenden Schritte durch, um Ihre ConfigMap-Konfigurationsdatei zu konfigurieren und für Ihren Cluster bereitzustellen.

1. Laden Sie die [YAML-Vorlagendatei für ConfigMap](https://aka.ms/container-azm-ms-agentconfig) herunter, und speichern Sie sie unter container-azm-ms-agentconfig.yaml. 

   > [!NOTE]
   > Dieser Schritt ist bei der Arbeit mit Azure Red Hat OpenShift V3 nicht erforderlich, da die ConfigMap-Vorlage bereits im Cluster vorhanden ist.

2. Bearbeiten Sie die YAML-Datei für die ConfigMap mit Ihren Anpassungen für das Sammeln von stdout, stderr und/oder Umgebungsvariablen. Wenn Sie die ConfigMap-YAML-Datei für Azure Red Hat OpenShift V3 bearbeiten, führen Sie zuerst den Befehl `oc edit configmaps container-azm-ms-agentconfig -n openshift-azure-logging` aus, um die Datei in einem Text-Editor zu öffnen.

    - Konfigurieren Sie den Schlüssel/Wert nach folgendem Beispiel, um bestimmte Namespaces aus der stdout-Protokollsammlung auszuschließen: `[log_collection_settings.stdout] enabled = true exclude_namespaces = ["my-namespace-1", "my-namespace-2"]`.
    
    - Die Sammlung von Umgebungsvariablen deaktivieren Sie für einen bestimmten Container, indem Sie folgendermaßen vorgehen: Legen Sie den Schlüssel/Wert `[log_collection_settings.env_var] enabled = true` fest, um die Variablensammlung global zu aktivieren, und führen Sie dann die [hier](container-insights-manage-agent.md#how-to-disable-environment-variable-collection-on-a-container) aufgeführten Schritte aus, um die Konfiguration für den bestimmten Container abzuschließen.
    
    - Konfigurieren Sie den Schlüssel/Wert nach dem folgenden Beispiel, um die stderr-Protokollsammlung im gesamten Cluster zu deaktivieren: `[log_collection_settings.stderr] enabled = false`.
    
    Speichern Sie Ihre Änderungen im Editor.

3. Für andere Cluster als Azure Red Hat OpenShift V3 erstellen Sie eine ConfigMap, indem Sie den folgenden kubectl-Befehl ausführen: `kubectl apply -f <configmap_yaml_file.yaml>`. 
    
    Beispiel: `kubectl apply -f container-azm-ms-agentconfig.yaml`. 

Es kann einige Minuten dauern, bis die Konfigurationsänderungen übernommen werden, und alle omsagent-Pods im Cluster werden neu gestartet. Der Neustart aller omsagent-Pods erfolgt gleitend, nicht alle werden gleichzeitig neu gestartet. Wenn die Neustarts abgeschlossen sind, wird eine Meldung angezeigt, die der folgenden ähnelt und das Ergebnis anzeigt: `configmap "container-azm-ms-agentconfig" created`.

## <a name="verify-configuration"></a>Überprüfen der Konfiguration

Verwenden Sie den folgenden Befehl zum Überprüfen der Protokolle aus einem Agent-Pod, um sich zu vergewissern, dass die Konfiguration für einen anderen Cluster als Azure Red Hat OpenShift V3 erfolgreich angewendet wurde: `kubectl logs omsagent-fdf58 -n kube-system`. Bei Konfigurationsfehlern aus den omsagent-Pods werden von der Ausgabe Fehler wie die folgenden angezeigt:

``` 
***************Start Config Processing******************** 
config::unsupported/missing config schema version - 'v21' , using defaults
```

Fehler im Zusammenhang mit der Anwendung von Konfigurationsänderungen können ebenfalls überprüft werden. Die folgenden Optionen stehen zur zusätzlichen Problembehandlung bei Konfigurationsänderungen zur Verfügung:

- In einem Agent-Pod-Protokoll mithilfe desselben `kubectl logs`-Befehls. 

    >[!NOTE]
    >Dieser Befehl kann nicht für Azure Red Hat OpenShift V3-Cluster angewandt werden.
    > 

- In Liveprotokollen. Liveprotokolle zeigen ähnliche Fehler wie den folgenden an:

    ```
    config::error::Exception while parsing config map for log collection/env variable settings: \nparse error on value \"$\" ($end), using defaults, please check config map for errors
    ```

- In der Tabelle **KubeMonAgentEvents** in Ihrem Log Analytics Arbeitsbereich. Für Konfigurationsfehler werden stündlich Daten mit dem Schweregrad *Fehler* gesendet. Wenn keine Fehler vorliegen, enthält der Eintrag in der Tabelle Daten mit dem Schweregrad *Info*, der Fehlerfreiheit angibt. Die Eigenschaft **Tags** enthält weitere Informationen zum Pod und der Container-ID, für die der Fehler aufgetreten ist, sowie zum ersten Vorkommen, letzten Vorkommen und der Anzahl in der letzten Stunde.

- Überprüfen Sie bei Azure Red Hat OpenShift V3 die omsagent-Protokolle, indem Sie die Tabelle **ContainerLog** durchsuchen, um zu überprüfen, ob die Protokollsammlung von „openshift-azure-logging“ aktiviert ist.

Nachdem Sie für andere Cluster als Azure Red Hat OpenShift V3 die Fehler in der ConfigMap korrigiert haben, speichern Sie die YAML-Datei, und wenden Sie die aktualisierte ConfigMap mit dem folgenden Befehl an: `kubectl apply -f <configmap_yaml_file.yaml`. Im Fall von Azure Red Hat OpenShift V3 bearbeiten und speichern Sie die aktualisierte ConfigMap, indem Sie folgenden Befehl ausführen:

``` bash
oc edit configmaps container-azm-ms-agentconfig -n openshift-azure-logging
```

## <a name="applying-updated-configmap"></a>Anwenden der aktualisierten ConfigMap

Wenn Sie bereits eine ConfigMap in anderen Clustern als Azure Red Hat OpenShift V3 bereitgestellt haben und sie mit einer neueren Konfiguration aktualisieren möchten, können Sie die zuvor verwendete ConfigMap-Datei bearbeiten und dann mit dem gleichen Befehl wie zuvor (`kubectl apply -f <configmap_yaml_file.yaml`) anwenden. Im Fall von Azure Red Hat OpenShift V3 bearbeiten und speichern Sie die aktualisierte ConfigMap, indem Sie folgenden Befehl ausführen:

``` bash
oc edit configmaps container-azm-ms-agentconfig -n openshift-azure-logging
```

Es kann einige Minuten dauern, bis die Konfigurationsänderungen übernommen werden, und alle omsagent-Pods im Cluster werden neu gestartet. Der Neustart aller omsagent-Pods erfolgt gleitend, nicht alle werden gleichzeitig neu gestartet. Wenn die Neustarts abgeschlossen sind, wird eine Meldung angezeigt, die der folgenden ähnelt und das Ergebnis anzeigt: `configmap "container-azm-ms-agentconfig" updated`.

## <a name="verifying-schema-version"></a>Überprüfen der Schemaversion

Unterstützte Konfigurationsschemaversionen stehen als Podanmerkung (schema-versions) auf dem omsagent-Pod zur Verfügung. Sie können diese mit dem folgenden kubectl-Befehl anzeigen: `kubectl describe pod omsagent-fdf58 -n=kube-system`

Die Ausgabe sieht ähnlich der folgenden mit der Anmerkung „schema-versions“ aus:

```
    Name:           omsagent-fdf58
    Namespace:      kube-system
    Node:           aks-agentpool-95673144-0/10.240.0.4
    Start Time:     Mon, 10 Jun 2019 15:01:03 -0700
    Labels:         controller-revision-hash=589cc7785d
                    dsName=omsagent-ds
                    pod-template-generation=1
    Annotations:    agentVersion=1.10.0.1
                  dockerProviderVersion=5.0.0-0
                    schema-versions=v1 
```

## <a name="next-steps"></a>Nächste Schritte

- Container Insights umfasst keine vordefinierten Warnungen. Informationen zum Erstellen von empfohlenen Warnungen für hohe CPU- und Arbeitsspeicherauslastung zur Unterstützung Ihrer DevOps oder Betriebsprozesse und -verfahren finden Sie unter [Erstellen von Leistungswarnungen mit Container Insights](./container-insights-log-alerts.md).

- Wenn die Überwachung aktiviert ist, um Integrität und Ressourcenverwendung Ihres AKS- oder Hybridclusters und der darauf ausgeführten Workloads zu erfassen, informieren Sie sich über die [Verwendung](container-insights-analyze.md) von Container Insights.

- Sehen Sie sich die [Beispiele zu Protokollabfragen](container-insights-log-search.md#search-logs-to-analyze-data) an, die auch vordefinierte Abfragen enthalten. Mit diesen Materialien können Sie Auswertungen von bzw. Anpassungen für Warnungen, Visualisierungen und Analysen von Clustern vornehmen.
